# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-08-02 09:12+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:7
#, fuzzy, no-wrap
msgid "About Quarkus documentation"
msgstr "关于Quarkus文件"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:12
#, fuzzy
msgid "A detailed reference for the structure and composition of Quarkus documentation."
msgstr "关于Quarkus文档的结构和组成的详细参考。"

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:13
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Source locations"
msgstr "来源地点"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:16
#, fuzzy
msgid "Quarkus doc sources are built and synced to the https://quarkus.io/guides/[Quarkus.io website] at release time."
msgstr "Quarkus文档源在发布时被建立并同步到 link:https://quarkus.io/guides/[Quarkus.io网站] 。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:18
#, fuzzy
msgid "Documentation for Quarkus core and most extensions is located in the `docs` module of the https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs[Quarkus GitHub repository]."
msgstr "Quarkus核心和大多数扩展的文档位于 link:https://github.com/quarkusio/quarkus/tree/main/docs[Quarkus GitHub仓库] 的 `docs` 模块中。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:19
#, fuzzy
msgid "Docs for Quarkiverse or other third-party extensions are pulled directly from those repositories."
msgstr "Quarkiverse或其他第三方扩展的文档直接从这些资源库中提取。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:21
#, fuzzy
msgid "The Asciidoc files can be found in the `src/main/asciidoc` directory within the docs module."
msgstr "Asciidoc文件可以在docs模块的 `src/main/asciidoc` 目录中找到。"

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:22
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Templates"
msgstr "模板"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:25
#, fuzzy
msgid "Create new documentation files using the appropriate template for the content type:"
msgstr "使用适当的模板为内容类型创建新的文档文件。"

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:26
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:43
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Concepts"
msgstr "概念"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:27
#, fuzzy
msgid "Use `src/main/asciidoc/_templates/template-concepts.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-concepts.adoc` "

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:27
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:46
#, fuzzy, no-wrap
msgid "How-To Guides"
msgstr "操作指南"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:28
#, fuzzy
msgid "Use `src/main/asciidoc/_templates/template-howto.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-howto.adoc` "

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:28
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:48
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reference"
msgstr "参考资料"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:29
#, fuzzy
msgid "Use `src/main/asciidoc/_templates/template-reference.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-reference.adoc` "

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:29
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:51
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Tutorials"
msgstr "教程"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:30
#, fuzzy
msgid "Use `src/main/asciidoc/_templates/template-tutorial.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-tutorial.adoc` "

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:31
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Output locations"
msgstr "输出地点"

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:33
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuration references"
msgstr "配置参考"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:35
#, fuzzy
msgid "Javadoc comments discovered in MicroProfile Config source files are used to generate config reference documentation.  These generated files are found in `target/asciidoc/generated/config/` (from the project root)."
msgstr "在MicroProfile配置源文件中发现的Javadoc注释被用来生成配置参考文档。这些生成的文件可以在 `target/asciidoc/generated/config/` （从项目根部）找到。"

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:36
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Asciidoc output as HTML"
msgstr "作为HTML的Asciidoc输出"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:37
#, fuzzy
msgid "A locally-rendered result of asciidoc processing (which is similar, but not identical, to that used to generate website documentation) is found in `docs/target/generated-docs/`"
msgstr "一个本地渲染的asciidoc处理结果（与用于生成网站文档的结果相似，但不完全相同），见于 `docs/target/generated-docs/` "

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:38
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Titles"
msgstr "标题"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:42
#, fuzzy
msgid "The title should use sentence case and the active tense.  Search engines like good titles, too!"
msgstr "标题应使用句子大小写和主动式。搜索引擎也喜欢好的标题!"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:45
#, fuzzy
msgid "Concept documents give context and provide explanations.  A title for a concept doc might finish this thought, \"Understanding ... \""
msgstr "概念文件提供了背景并提供了解释。概念文件的标题可以是这样的：\"理解......\""

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:47
#, fuzzy
msgid "The title should state exactly what the how-to guide shows. Consider starting with \"How to... \" and complete the sentence with a concise description of the task."
msgstr "标题应准确说明指南所展示的内容。可以考虑以 \"如何...... \"开头，用对任务的简明描述来完成这句话。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:50
#, fuzzy
msgid "A reference guide title should concisely summarize the content of the document.  It should not include the word 'reference'. Consider starting with \"About ...\""
msgstr "参考指南的标题应简明扼要地概括文件的内容。它不应该包括 \"参考 \"一词。可以考虑以 \"关于...... \"开头。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:54
#, fuzzy
msgid "The title of the tutorial should state what task the user will complete, with emphasis on the key topic or demonstrated activity.  Creating an app, for example, is rarely the focus of a tutorial, though it is often a step along the path.  An example title might complete this (long) sentence, \"You will create an application that [uses x extension to] ...\""
msgstr "教程的标题应说明用户将完成什么任务，并强调关键主题或演示活动。例如，创建一个应用程序，很少是教程的重点，尽管它往往是教程的一个步骤。一个例子的标题可以完成这样一个（长）句子：\"你将创建一个[使用X扩展]的应用程序......\""

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:55
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File naming conventions"
msgstr "文件命名惯例"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:60
#, fuzzy
msgid "Quarkus docs are stored in a fairly flat structure in an effort to make things easier to discover.  The bulk of the file name should be some representation of its title.  Use all lowercase letters, separate words with hyphens, and don't use symbols or special characters."
msgstr "Quarkus的文档是以一种相当扁平的结构来存储的，目的是为了让事情更容易被发现。文件名的大部分应该是其标题的一些代表。使用所有的小写字母，用连字符分开，不要使用符号或特殊字符。"

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:61
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:62
#, fuzzy
msgid "Use a common prefix to group related documents, e.g. all of the documents related to writing Quarkus docs are prefixed with `doc-`."
msgstr "使用一个共同的前缀来分组相关的文件，例如，所有与编写Quarkus文档相关的文件都以 `doc-` 。"

#. type: Labeled list
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:63
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:64
#, fuzzy
msgid "The file name should reflect the type of document:"
msgstr "文件名应反映文件的类型。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:66
#, fuzzy
msgid "Concept documents should end in `-concepts.adoc`"
msgstr "概念文件应以 `-concepts.adoc` "

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:67
#, fuzzy
msgid "How-to guides should end in `-howto.adoc`"
msgstr "如何使用指南应该以 `-howto.adoc` "

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:68
#, fuzzy
msgid "References should end in `-reference.adoc`"
msgstr "参考文献应以 `-reference.adoc` "

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:69
#, fuzzy
msgid "Tutorials should end in `-tutorial.adoc`"
msgstr "教程应以 `-tutorial.adoc` "

#. type: Title ==
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:70
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Asciidoc syntax"
msgstr "Asciidoc语法"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:73
#, fuzzy
msgid "Quarkus docs are built from source written using https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc] syntax."
msgstr "Quarkus的文档是由使用 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc] 语法编写的源代码构建的。"

#. type: Title ===
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:74
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Semantic line breaks"
msgstr "语义换行"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:81
#, fuzzy
msgid "Text in paragraphs, lists, and tables should be broken into pieces that are easier to review{semantic-line-breaks}.  Start a new line at the end of each sentence, and split sentences themselves at natural breaks between clauses."
msgstr "段落、列表和表格中的文字应该被分割成更容易审查的部分{语义-行-断点}。在每个句子的末尾开始一个新的行，并在分句之间的自然断裂处分割句子本身。"

#. type: Title ===
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:82
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Automatic Table of Contents (TOC)"
msgstr "自动目录（TOC）"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:86
#, fuzzy
msgid "Use `:toc: preamble` in the document header to insert an automatically generated TOC after the abstract (or preamble) to the document.  For example, this document has the following in its header:"
msgstr "在文件头中使用 `:toc: preamble` ，在文件的摘要（或序言）之后插入一个自动生成的TOC。例如，本文件的页眉有以下内容。"

#. type: delimited block -
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:90
#, no-wrap
msgid "[id=\"reference-doc-quarkus-documentation\"]\n"
msgstr ""

#. type: Title =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:90
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus documentation reference"
msgstr "Quarkus文档参考"

#. type: delimited block -
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:93
msgid "\\include::attributes.adoc[] :toc: preamble"
msgstr ""

#. type: Title ===
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:95
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using sections"
msgstr "使用章节"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:98
#, fuzzy
msgid "Section titles should be written in sentence case, rather than title case."
msgstr "部分标题应使用句子大小写，而不是标题大小写。"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:103
#, fuzzy
msgid "All documents should start with a Title (a `= Level 0` heading), and should be broken into subsections as appropriate (`== Level 1` to `====== Level 5`)  without skipping any levels."
msgstr "所有文件都应以标题（ `= Level 0` ）开始，并应酌情分成若干小节（ `== Level 1` 至 `====== Level 5` ），不得跳过任何层次。"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:109
#, fuzzy
msgid "Deep nesting (`====== Level 4`, `====== Level 5`)  should be avoided whenever possible.  If you end up with deeply nested sections, think about the following:"
msgstr "深度嵌套( `====== Level 4` , `====== Level 5` )应该尽可能地避免。如果你最终出现了深度嵌套的部分，请考虑以下问题。"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:112
#, fuzzy
msgid "Is this information in the right place? For example, if this is a reference, should some of this content be moved to a concept doc or how-to guide instead?"
msgstr "这些信息的位置是否正确？例如，如果这是一个参考资料，其中一些内容是否应该移到概念文件或操作指南中？"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:113
#, fuzzy
msgid "Can the content be re-organized to make it simpler to consume?"
msgstr "能否对内容进行重新组织以使其更简单地被消费？"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:115
#, fuzzy
msgid "See xref:{doc-guides}/doc-concepts.adoc[Quarkus documentation concepts] for more information about content types and organization."
msgstr "关于内容类型和组织的更多信息，请参阅 link:{doc-guides}/doc-concepts.html[Quarkus文档概念] 。"

#. type: Title ===
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:117
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Links"
msgstr "链接"

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:121
#, fuzzy
msgid "In general, prefer using https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/url-macro/[url macros] to using bare or automatic links.  Provide human-readable text for the link, especially if it is included in the middle of other text."
msgstr "一般来说，宁愿使用 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/url-macro/[网址宏] ，也不要使用裸体或自动链接。为链接提供人类可读的文本，特别是如果它被包含在其他文本的中间。"

#. type: Block title
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:122
#, fuzzy, no-wrap
msgid "A URL Macro link with attributes"
msgstr "一个带有属性的URL宏观链接"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:126
#, fuzzy
msgid "The URL macro also supports https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/link-macro-ref/[additional attributes] that may be relevant, like opening a link in a different window."
msgstr "URL宏还支持可能相关的 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/link-macro-ref/[额外属性] ，如在不同的窗口中打开一个链接。"

#. type: delimited block -
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:130
#, no-wrap
msgid "https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc Syntax Quick Reference,window=_blank,opts=nofollow]\n"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:133
#, fuzzy
msgid "The above source produces this link: https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc Syntax Quick Reference,window=_blank,opts=nofollow]."
msgstr "上述来源产生了这个链接。 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc语法快速参考, target=\"_blank\", rel=\"nofollow noopener\"] 。"

#. type: Title ===
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:135
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-references"
msgstr "相互参照"

#. type: delimited block =
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:139
#, fuzzy
msgid "Quarkus documentation is built from source in a few different environments.  We use attributes in our cross-references to ensure our docs can be built across these environments."
msgstr "Quarkus文档是在几个不同的环境中从源码构建的。我们在交叉引用中使用属性来确保我们的文档可以在这些环境中构建。"

#. type: Block title
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:140
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-reference source attributes"
msgstr "交叉引用源属性"

#. type: delimited block -
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:144
#, no-wrap
msgid "include::attributes.adoc[tag=xref-attributes]\n"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:147
msgid "When cross-referencing content, always use the inter-document `xref:` syntax and supply a human-readable label to your link."
msgstr ""

#. type: Block title
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:148
#, no-wrap
msgid "Cross-reference example"
msgstr ""

#. type: delimited block -
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:152
#, no-wrap
msgid "xref:{doc-guides}/doc-concepts.adoc[Quarkus Documentation concepts] <1>\n"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: upstream/_guides/doc-reference.adoc:154
msgid "The cross reference starts with `xref:`, uses a cross-reference source attribute(`\\{doc-guides}`), and provides a readable description: `[Quarkus Documentation concepts]`"
msgstr ""
